（語癌撚）求語言藝術或心理學高手打醒

例子1
一次旅行佢胃痛。咁我以為佢都係痛下者。見佢同我出街行得走得。返到酒店佢沖完涼出黎就問藥係邊。咁我已經係床入面。藥又要我落床先攞到。咁我就指個方向同講藥係邊。跟住我就講一講叫佢抹返乾張枱（因為佢沖涼前倒水倒到成張枱都係。我認我仆街唔幫佢抹）跟住佢一攞完藥就即刻屌左獲金既比我。話我咩態度胃痛仲叫佢做野乜乜乜乜（我認我錯。佢屌我我都一句都無駁）事後我同佢講返。你痛可以沖完涼同我講你胃痛想我攞藥比佢。我實會落床攞並照顧佢。而我都係床入面。而佢仲走黎走去。點知佢講你係愛我既就唔會要我講胃痛先識做呢D野
《唔識駁。求教。因為我都認同愛一個人係會做呢D野。但我就係唔知點表達到佢明》

例子2
我見佢鐘意用自拍桿。咪無問過佢私自買左D懶人用夾住部電話另一頭夾係床邊既野比佢。點解佢發我脾氣話浪費錢。又話最憎呢D野。之後一野掉撚左佢。話我相處左咁耐仲唔明白佢（我拗撚晒頭乜撚野事呀）

例子3
佢對工作係好有衝勁。做房地產。佢今個月銷售額已經係全部人之中最高。其他同事好少生意成交。交唔到數。佢係同事既十倍銷售額。1day個客就佢跟亦都講好晒傾好晒聽日黎交訂金。2day另一個同事折左佢糊明知係佢個客都係佢面前接左並完成交易。之後個同事都主動whatsapp佢話單生意個佣金會比返佢。但個生意算個同事。返到屋企同我呻。講左件事比我聽。仲同我講聽日即刻同經理講呢件事。跟住我咪話你地係一team人幫幫人家之類個D野。而且我覺得個經理唔會出面幫你會叫你地自己私了。之後佢真係去同經理講想經理幫佢討回公道。結果同我諗既一樣。經理叫佢私了。唔會幫佢出頭。然後佢就問我呢件事佢都無做錯。又話單生意係靠佢本事有能力先傾到。佢地就係因為無本事無努力先無生意
《唔識點講明佢聽。我又有語癌。因為佢確實係無錯。同事搶佢生意係唔岩。但我都話佢佢都贏人地咁多銷售額。幫一下人唔得咩。而且點解要馬上同經理講之類。然後佢就話我呢D係佢應得。我點解要幫之類既說話。業績係佢既就係佢既。無義務分比其他人。又話同事唔識。佢都比同事跟住佢點同客人傾生意。已經夠無私了。話佢自私又唔係。話佢無人情又唔係。只係佢分事情分得好清楚。係一就係一。好死板。求教呀》

例子4
我係一個潔癖既人。所以沖涼20分鐘～30分鐘。因為佢沖涼好快。唔洗頭五分鐘。洗頭十分鐘。佢就一直都話我浪費食水。點解要沖咁耐。我就話唔通你洗菜唔好用咁多水。用少少水洗下就好。佢就話我唔講道理。話我大男人主義

例子5
我係一個whatsapp盡量收到都秒回既人。即使工作唔得閒都會抽時間盡快覆既人。而佢永遠無秒回或者無我咁在意手機啦。我就話過佢可唔可以多D注意下手機之類。但佢可以朝頭早起身同我whatsapp一句早晨。之後我秒回。佢可以半個鐘或者中午先覆我。佢解釋話佢講早係因為起身就諗起我既一種表現。我亦都講過你成日咁樣。我每次同你whatsapp係咪都唔洗太在意覆？我平時就一心一意同佢whatsapp秒回。佢就睇住電視同我幾分鐘回一句
《我明白呢個係性格既問題。但我唔知點講得明佢聽。求教》

例子5
我同佢認識在網絡。咁大家第一次見面時。佢就要我過數1萬蚊去佢銀行先會見。見完就會還返1萬蚊我。唔過數就唔見。跟住我過數比佢就deleted 左佢。之後佢流晒馬尿叫我唔好唔理佢。事後佢都堅持呢件事佢無錯。話自己去見一個陌生人好危險。用呢種方式係保護自己既一種方法

例子6
性方面。從來佢唔想做就唔洗旨意逼到佢做。佢訓緊教你撩佢。佢一腳踢到你想死。從來只鐘意男上。女上最多十下。累就放棄。佢要做我就要滿足佢。口方面。因為我唔肯幫佢口。所以佢話你都唔願意幫我口。我都無必要幫你口。佢解釋就係。你愛我就唔應該逼我。尊重我。你唔幫我口點解又要佢委屈自己幫我口
《佢講到逼佢。尊重佢。我真係駁唔到》

打到1999。希望幫一幫語癌的我點樣詮釋
我都問過我身邊朋友。總結就係。固執。自我。叫我唔好妄想改變呢種固執想法既人。呢種人係點講都唔會明
因為佢每次都話自己只係有原則。有點強勢既性格。成日話我唔夠佢講。自己有道理我無道理之類。因為我唔識解釋所以先比佢話我大男人主義

樓主係咪呆滯型

第1點，你死撚硬
佢唔舒服你仲幻想你可以有好日子過，太天真
有無聽過魚蛋論 ?
我無得食魚蛋，你有乜可以有得食

第3點，屌你老母
你同佢講咁多耶穌做乜鳩姐
佢返工之嘛，你又唔係佢同事
佢鍾意贏哂你咪俾佢贏囉，關你撚事咩
你同佢一齊數臭個同事咪得囉
佢同事好靚女架咩 ?

樓主獨生子？

睇黎樓主都幾on9 真係唔知你點溝佢返黎

巴打其實你都

樓上唔好屌我先啦。分析下每個例子先啦

點樣可以屌返贏佢唔洗比佢串我無道理...

點解一定要秒回你？覺得受重視？
咁係咪要停晒手頭上嘅工作回你whatsapp
你又秒回返佢，咁佢咪唔駛做野？

例子二完全唔知有自拍棍
同你送懶人架有咩關聯
睇你形容佢似係好勤力務實嘅人
懶人架對佢嚟講都幾無謂

但佢都無禮貌唔識尊重你
唔鍾意都唔應該直接拋咗佢

合則來不合則去

打咁多字把撚咩

得兩個解決方案

一係分手 一係繼續

繼續就要改自己嘅缺點

但對方未必會改

因為佢都可以揀分手唔同你繼續拍

參考例子 5

我同佢認識在網絡。咁大家第一次見面時。佢就要我過數1萬蚊去佢銀行先會見。見完就會還返1萬蚊我。唔過數就唔見。跟住我過數比佢就deleted 左佢。之後佢流晒馬尿叫我唔好唔理佢。事後佢都堅持呢件事佢無錯。話自己去見一個陌生人好危險。用呢種方式係保護自己既一種方法。